教大幼教111人爭一位 理大酒店管理最多報讀

【明報專訊】大學聯合招生辦法（JUPAS）前日截止申請，以首三志願報讀人數計算，競爭最激烈的課程再次是教育大學的幼兒教育學士課程，有1999人報讀，爭奪18個學位，平均111人爭一學位。至於最多人報讀的是理工大學的酒店及旅遊業管理廣泛學科，有2471人列為首三志願，是各大院校課程中最多。

浸大動畫媒體59人爭一位

今年聯招競爭激烈的學科與去年相若，除了再次蟬聯榜首的教大幼兒教育，僅有14個學位的浸會大學動畫及媒體藝術吸引820人列為首三志願，平均59人爭一學位。

多間院校的體育相關學科競爭也相當激烈，收生20至29人的浸大體育及康樂管理、教大體育教育和中文大學健康與體育運動科學，約40至45人爭一學位，排在第3至5位。

體育科競爭激烈

多個收生人數較多的學院「大類收生」課程，吸引較多學生報讀，其中有82個學位的理大酒店及旅遊業管理廣泛學科有2471人列為首三志願。中大的理學院和工程學院分別「大類收生」397和331人，分別吸引2198和2120人報讀。

其他院校方面，城市大學課程中競爭最激烈的是創意媒體，30個學位有958人報讀，平均32人爭一學位。

嶺南大學競爭最激烈的是文學士課程，410人爭32個學位。科技大學競爭最激烈的為市場學，265人爭25個學位。香港大學則未有提供相關數字。

又係酒管

酒管到底有咩吸引力
bba黎講讀finance account好過啦

酒管專出八婆臭雞

酒店管理

唔係講笑
啲囡囡幾正
係埋大見親既都好靚

出去同人講係世界第一既poly酒管讀緊仲唔威威
理得佢讀完會唔會乞食
Btw酒管唔係BBA Prog黎架ching

酒管讀既野同bba都係差唔多
btw埋大酒管原來係世界第一

其實你係讀咩科

世界第三巧威威

酒管睇樣重過成積

理大酒管，讀完可以做bellboy/執房

未來既社會勞動力就係靠呢班人

原來瑞士啲酒管係垃圾

識個靚女讀緊酒管

下 唔係有個咩

你好彩 咁啱睇唔到

中學雞神科

Hi

酒管一定去瑞士
Btw,2🈷️去瑞士SHMS讀